# 认证和安全

## 归属模型

整个体系不使用认证中心的方式来确定归属，全部依赖于公私钥。
为了做到备份恢复，一个用户模型需要存在：主密钥对 + 备份密钥对两套密钥。
主密钥用于加密和认证，备份密钥在一开始生成，用于在丢失主密钥的情况下恢复部分pod数据（只能恢复公开数据，私密数据因为被主密钥加密无法恢复）

## 加密方案

### 加密对象

1.pod整体加密
2.私有数据加密
3.部分数据加密

### 加密算法

pod以及cid等用户数据采用对称加密
RSA或者ECC非对称加密体系用于加密对称密钥和身份认证
